{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011910",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "소이작도"
    },
    "text": "小伊作島소이작도)\n仁川甕津郡紫月面\n面積が136㎢で海岸線の長さは10kmです。1999年12月末時点では、44の世帯に81人の住民が居住しています。この島は仁川の南西45kmに位置していて、かつては海賊たちの隠れ家として利敵島と呼ばれていました。周辺にはテイジャクト(大伊作島)、チャウォルト(紫月島)、文甲島(文甲島)、スンボンド(昇鳳島)という島々があります。この島は百済時代から三国時代にかけて百済に属し、1018年には寿州(水原)に属していました。後には仁州(仁川)に属し、朝鮮時代には南陽部に属していました。1914年には京畿道富川郡永興面に所属し、1983年に甕津郡紫月面に昇格しました。この島には壬辰倭乱の時に避難してきた難民が定着し、島は長い東西に伸びており、四隅には小さな半島があります。北側には海崖が広がり、東側と南側には干潟が広がっています。また、丘陵が点在し、アオサギがほとんどの地域に群落を形成しています。村の周辺は山腹まで耕作地に開墾され、放牧地もあります。海辺周辺には磯が点在し、たくさんの天然カキが生えており、地域特産のイバラも名高いです。北海岸には伐安海水浴場があり、長さ15km、幅600mです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この島の名前は何ですか？",
            "answer": "この島の名前は小伊作島(소이작도)です。"
        },
        {
            "question": "この島の面積はいくつですか？",
            "answer": "この島の面積は136㎢です。"
        },
        {
            "question": "この島の海岸線の長さは何キロですか？",
            "answer": "この島の海岸線の長さは10キロです。"
        },
        {
            "question": "1999年12月末時点でこの島には何世帯がありましたか？",
            "answer": "1999年12月末時点でこの島には44の世帯がありました。"
        },
        {
            "question": "1999年12月末時点でこの島には何人の住民が居住していましたか？",
            "answer": "1999年12月末時点でこの島には81人の住民が居住していました。"
        },
        {
            "question": "この島はどこに位置していますか？",
            "answer": "この島は仁川の南西45キロに位置しています。"
        },
        {
            "question": "かつてこの島は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "かつてこの島は海賊たちの隠れ家として利敵島と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "この島の周囲にはどんな島々がありますか？",
            "answer": "この島の周囲にはテイジャクト(大伊作島)、チャウォルト(紫月島)、文甲島(文甲島)、スンボンド(昇鳳島)という島々があります。"
        },
        {
            "question": "この島は百済時代から三国時代にかけてどの国に属していましたか？",
            "answer": "この島は百済時代から三国時代にかけて百済に属していました。"
        },
        {
            "question": "1018年にこの島はどこに属していましたか？",
            "answer": "1018年にこの島は寿州(水原)に属していました。"
        },
        {
            "question": "後にこの島はどこに属しましたか？",
            "answer": "後にこの島は仁州(仁川)に属しました。"
        },
        {
            "question": "朝鮮時代にこの島はどの部に属していましたか？",
            "answer": "朝鮮時代にこの島は南陽部に属していました。"
        },
        {
            "question": "1914年にはこの島はどこに所属していましたか？",
            "answer": "1914年にはこの島は京畿道富川郡永興面に所属していました。"
        },
        {
            "question": "1983年にこの島はどこに昇格しましたか？",
            "answer": "1983年にはこの島は甕津郡紫月面に昇格しました。"
        },
        {
            "question": "この島はどのような地形ですか？",
            "answer": "この島は海崖が北側に広がり、東側と南側には干潟が広がっています。また、丘陵が点在しています。"
        },
        {
            "question": "この島の特産品は何ですか？",
            "answer": "この島の特産品はイバラと天然カキです。"
        },
        {
            "question": "この島には海水浴場がありますか？",
            "answer": "はい、北海岸には伐安海水浴場があります。"
        },
        {
            "question": "伐安海水浴場はどのくらいの大きさですか？",
            "answer": "伐安海水浴場は長さ15キロ、幅600メートルです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 379,
        "QA": 622
    }
}